原來除咗「中英聯合聲明」，「中日聯合聲明」都係廢紙一張

中日兩國儘管社會制度不同，應該而且可以建立和平友好關係。兩國邦交正常化，發展兩國的睦鄰友好關係，是符合兩國人民利益的，也是對緩和亞洲緊張局勢和維護世界和平的貢獻。

（一）自本聲明公佈之日起，中華人民共和國和日本國之間迄今為止的不正常狀態宣告結束。

（二）日本國政府承認中華人民共和國政府是中國的唯一合法政府。

（三）中華人民共和國政府重申：台灣是中華人民共和國領土不可分割的一部分。日本國政府充分理解和尊重中國政府的這一立場，並堅持遵循波茨坦公告第八條的立場。

（四）中華人民共和國政府和日本國政府決定自一九七二年九月二十九日起建立外交關係。兩國政府決定，按照國際法和國際慣例，在各自的首都為對方大使館的建立和履行職務採取一切必要的措施，並儘快互換大使。

（五）中華人民共和國政府宣布：為了中日兩國人民的友好，放棄對日本國的戰爭賠償要求。

（六）中華人民共和國政府和日本國政府同意在互相尊重主權和領土完整、互不侵犯、互不干涉內政、平等互利、和平共處各項原則的基礎上，建立兩國間持久的和平友好關係。
根據上述原則和聯合國憲章的原則，兩國政府確認，在相互關係中，用和平手段解決一切爭端，而不訴諸武力和武力威脅。

（七）中日邦交正常化，不是針對第三國的。兩國任何一方都不應在亞洲和太平洋地區謀求霸權，每一方都反對任何其他國家或國家集團建立這種霸權的努力。

（八）中華人民共和國政府和日本國政府為了鞏固和發展兩國間的和平友好關係，同意進行以締結和平友好條約為目的的談判。

（九）中華人民共和國政府和日本國政府為進一步發展兩國間的關係和擴大人員往來，根據需要並考慮到已有的民間協定，同意進行以締結貿易、航海、航空、漁業等協定為目的的談判。

=====================

1972年的《中日聯合聲明》僅是中日兩國交往行為中，中日兩國領導人處於各自代表的國家形成的一個雙方認可的許諾性聲明，是代表國家的雙方書面的口約，不具有國家的法權效用。根據《中華人民共和國憲法》規定，“決定戰爭和和平的問題”必須由全國人民代表大會批准，也就是說必須由全國人民代表大會決定並且批准，1972年的《中日聯合聲明》沒有經全國人民代表大會批准，所以《中日聯合聲明》不是國家法權文件，不具有國家法權效用。

客觀上，代表中國的國家領導人可以許諾日本國放棄要求日本沖值性賠償的要求，但是中國有強制日本必須執行《波茨坦公告》的權利，這是不容更改不容模糊的。因此，中國具有強使日本承認戰爭犯罪賠款的權利，中國從沒放棄這個權力，日本必須兌現戰爭賠款。

中英聯合聲明其實係國際條約嚟
有經人大 英國都有經國會

強烈支持熱普城進攻人大代表！！